---
titel: NSV! Gent
id: nsv
naam: NSV! Gent
verkorte_naam: NSV! Gent
konvent: pfk
contact: nsv.gent@gmail.com
social:
  - platform: facebook
    link: https://www.facebook.com/NationalistischeStudentenverenigingGent/
themas:
  - politiek
---

$lang=nl$ 
De Nationalistische Studentenvereniging ontstond in de jaren '70. Zoals de naam doet vermoeden is onze missie om het nationalisme op een principiële en radicale manier uit te dragen. Als NSV! kiezen we resoluut voor de Vlaamse onafhankelijkheid. Elk volk heeft immers het recht om haar eigen lot te bepalen. Elk volk heeft het recht op een eigen natie. Ook het onze.
Het nationalisme is echter meer dan enkel separatisme. Als nationalisten willen we onze eigenheid behouden. We zijn geen grijze kosmopolieten die er overal ter wereld hetzelfde uit zien - en we zijn evenmin individualisten die enkel losse verbanden met hun medemens aangaan. Voor ons is het individu steeds geworteld in verschillende gemeenschappen: het gezin, het volk, de cultuur.
Om onze leden te vormen tot idealistische, maar ook kritische voordenkers van deze ideologische optiek organiseren we tal van debatten, lezingen en discussieavonden.
Verder verdedigen we onze waarden en idealen door middel van ludieke of serieuze acties en manifestaties.
Daarnaast is de NSV! ook een studentenvereniging in de meest zuivere betekenis van het woord. Cantussen, zangavonden, gemoedelijk keuvelen op café met een pint in de hand, het hoort er allemaal bij! Voor ons betekent studentikoziteit in de eerste plaats kameraadschap. Waar we echter niet aan meedoen is het vernederen van schachten, smerige dopen of schabouwelijke braspartijen. De NSV! draagt zijn studentikoze karakter stijlvol uit. 
$langend$ 
$lang=en$ 
The ‘Nationalistische Studentenvereniging’ was founded in the seventies. As the name suggests our mission is to propagate nationalism in a principled and radical manner. As NSV! we resolutely choose for Flemish independence. Every people deserves its own nation. So does ours. Nationalism is more than mere separatism. As nationalists we want to preserve our uniqueness. We are not grey cosmopolitans who look the same all around the world - but we are neither individualists who just engage in loose relationships with their fellow man. For us the individual is grounded in different communities: the family, the people, the culture. To shape our members into idealistic, but critical thinkers of this ideological point of view, we organize various debates, lectures and discussions nights. Furthermore we defend our values and ideals by means of ludic or serious actions and manifestations. NSV! is also a student association in the pure sense of the word. ‘Cantusses’, evenings of singing, casually chatting in a bar with a beer hand, we do it all! In the first place, ‘studentikoziteit’ means comradery to us. What we don’t do is humiliating ‘schachten’ (freshman), dirty baptisms or terrible binge drinking. NSV! propagates its collegiate character in a stylish way. 
$langend$

